\renewcommand{\footfilename}{doc.tex (algorytm.tex)}
\chapter{Algorytm}
	Zastosowany algorytm jest połączeniem intuicyjnej (?) metody brute force i prostej heurystyki, sprawdzającej się w niektórych przypadkach. Zanim metoda brute force zostanie zastosowana, wykonywana jest próba odgadnięcia rozwiązania - w razie niepowodzenia, modyfikacje wykonane na \texttt{mapie} są przywracane, korzystając z wcześniej wykonanej jej kopii. Metoda brute force jest tu traktowana jako uzupełnienie heurystyki w przypadku, kiedy zawodzi. Dlatego też program \texttt{zawsze} produkuje poprawne rozwiązanie.\\
	
	Podczas znajdywania rozwiązania, ścieżki zostają reprezentowane umieszczeniem na \texttt{mapie} identyfikatora (numeru) agenta w odpowiednim punkcie. Pozwala to wybierać jedynie te skrzyżowania, które nie należą do wcześniej obliczonych ścieżek innych agentów.\\
	
	Program znajduje rozwiązania dla agentów rekurencyjnie - tzn. po wyznaczeniu ścieżki dla agenta \texttt{n}, wyznaczana jest ścieżka dla agenta \texttt{n + 1}. Gdy nie można znaleźć żadnej ścieżki dla agenta \texttt{n + 1}, to następuje próba odnalezienia innej ścieżki dla agenta \texttt{n}.	Algorytm kończy się, gdy dla ostatniego agenta została znaleziona ścieżka bez napotkania na \textit{przeszkodę} (zajęte skrzyżowanie).

\section{Heurystyka}
	Rozważając dwa różne punkty na dyskretnej płaszczyźnie, odległe od siebie o przynajmniej 2 jednostki w metryce taksówkowej, można wyróżnić dwie łączące je ścieżki, co przedstawia rysunek:\\[0.6cm]
		\includegraphics{img/2sciezki.png}\\[0.6cm]

	Takie ścieżki składają się z dwóch prostopadłych odcinków o wspólnym punkcie. Współrzędne tych punktów są oczywiste:
		\begin{equation}
			W_1 = (x_1, y_2), W_2 = (x_2, y_1)
		\end{equation}
	Program próbuje utworzyć rozwiązanie zawierające jedną z tych ścieżek. W przypadku nieudanej próby z jedną ścieżką, wykorzystywana jest druga, a kiedy zawiedzie i ta - wykorzystywana jest metoda brute force.\\
	Szybkość tej metody spowodowana jest brakiem wielu wywołań  funkcji przy budowaniu rozwiązania - w przeciwieństwie do zastosowanej rekurencyjnej metody brute force. Tu wszystkie punkty testowanej drogi są z góry ustalone. Ścieżka jest budowana przez dwie pętle, odpowiednio do poziomego i pionowego odcinka. Podczas budowania drogi, w razie natrafienia na przeszkodę (zajęte skrzyżowanie) zmiany zostają cofnięte.\\
	Warto jeszcze nadmienić, że przypadek w którym punkty są odległe od siebie o 1 jednostkę (w metryce taksówkowej) jest również wspierany przez tą metodę - pętle budujące oba odcinki wykonają się 0 razy. 

\section{Brute force}
	Znajdując ścieżkę dla konkretnego agenta, rozpoczynając od jego skrzyżowania startowego, program próbuje (w kolejnych krokach) odwiedzić sąsiednie skrzyżowania, w celu znalezienia kolejnego elementu drogi. Proces ten kończy się powodzeniem, gdy w którymś z kroków, sąsiednim polem jest skrzyżowanie końcowe agenta. W przypadku gdy wszystkie sąsiednie skrzyżowania są \textit{zajęte}, krok agenta zostaje cofnięty. Kiedy zostaną wyczerpane wszystkie możliwości utworzenia drogi na wolnych polach, program spróbuje wyznaczyć inną ścieżkę dla \textit{poprzedniego} agenta. 